［集思廣益］我阿哥最近寫緊 警察建議書，大家覺得有咩要寫？

十個有九個都唔識法律 金鐘搜身單野就係咁 最後嬲爆爆話唔好搞佢後面
騎士仔我覺得應該要增加每年法律評考
警權過大其中一個原因係 佢唔知自己權力去到邊
以為著住套制服就以為自己大晒 咩都可以做

個post我會叫阿哥黎睇，大家覺得有咩要寫 歡迎留意見

拘捕時要大聲讀出自己編號

e.g. 我係 PCXXXX 我而家懷疑你 XXXX 請跟我番警署協助調查

e.g. 2
我係 PCXXXX 我而家懷疑你 XXXX 我要求進行搜身

哩個支持
就算有時市民無理投訴 經過調查都會還佢清白
行得正 企得正就唔會怕投訴

同埋市民應該有權即場查番個委任証 睇下個 number 啱唔啱

其實係佢地知道，你投訴佢都耐佢唔何。

條例寫到幾好都好，唔去執行都係廢

多謝意見 巴打覺得有無提議咩方法可以寫落去

佩戴證件係必須啦，最好件衫有埋編號

執行果方面其實都可以寫落去
例如接受市民/成立監警會以外 由民選嘅委員會檢視

其實真係車床 車落去就夠
黑底就白字 白底就黑字 綠/藍都白字
又唔好太細 要醒醒目目 一眼見到

學歷高少少la ５條2都無

如果唔接受咁點

公開警察通例 pls

印落件衫度啦直頭

唔應該收毅進仔，呢個途徑要閂

哩個後話
一步步黎 講咗佢唔聽 咁我地多一個理由反佢
好似捉象棋咁

新聞已有相證明9/6 有編號 12/6 冇

投訴課係自己查自己，監警會成員係委任。舉個例(2018年)

其實黑警可以真正理解法律條文的話就唔撚柒使做黑警而去做律師啦

其實監警會係應該用陪審團方式
由獨立/民選組成 同時設立任期
當監警會投訴唔成立 出咗份報告要經過佢地批准先可以出街
過唔到就要按照陪審團疑點進行調查

但唔會連警察條例/通例 又或者指引都唔識就貿然出去執行職務
好似金鐘搜身單野咁

推